加拿大人：不信中共是良性力量 亦不信和加拿大打交道時會不同

華為CFO兼副董事長孟晚舟早前被加拿大警方拘捕，引起中國強烈不滿，不斷要求加拿大放人。加拿大媒體IPolitics當地時間昨日刊登一篇評論文章，指出加拿大本身已經開始懷疑和北京的關係，孟晚舟事件只是加劇該國的懷疑。

文章指，中加在1970年建交，自此加拿大便向中國敞開貿易、學術、投資和技術的大門，兩國建立了牢固的關係。然而中國卻經常派人偽裝遊客、商人或學者，到加拿大恐嚇倡導中國政治或道德變革的加拿大公民。文章續指，中共官員和其家族亦將加拿大當成洗黑錢基地，對溫哥華和多倫多樓市產生「腐蝕性影響」，並且讓貪污在加拿大變成司空見慣的事，而「天真又貪婪」的加拿大政客行事一般都會順從北京的意願。

文章認為，加拿大的民主已經在反擊，中共和加拿大的政治、商業、學術和媒體精心培育的關係在過去一年多被急速侵蝕，加拿大人基本上不相信中共是一股良性力量，亦不相信中共在和加拿大打交道時，會改變其自身的行事方式。

文章舉例指，加拿大政府在過去幾個月前對中國採取前所未有的強硬態度，今年6月拒絕向200名中國人發簽證；卑詩省政府正調查一個通過販毒為中國「紅二代」洗錢的網絡等，孟晚舟事件只是進一步印證加國政府的態度，更指加國政府已經透過這事件表明法治和獨立的司法制度是加拿大的重要價值觀。

Chinanda 縱容支那人作惡，都係幫凶黎

留名